四國的手信 - 士多啤梨三文治

士多啤梨三文治 — 四國的手信

身邊的家人朋友同事都係旅行愛好者。（話時話，香港人有無幾個係唔鐘意去旅行既？如果有人話自己拎幾日大假係留係香港，應該會俾人質疑係咪講緊大話。）收到形形色色的手信個一刻真係會由「在家千日好」mode跳掣到「但要走總要飛」mode。無論係搭UO定CX, 住Hyatt定Airbnb, 帶手信俾人呢一part總係無走雞嘅。

平時幾怕拎野、幾怕麻麻煩煩都好，我發現唔少人開始從日本帶生果返黎（係一箱箱咁抬）。而食幾百蚊既生果更係越黎越普及（塔斯曼尼亞的車厘子、香印提子、無花果等等）可能就係因為日本平好多，又多人鐘意、又健康，一個個尚算易分，所以日本生果成為手信既熱門之選。

今次屋企人去左四國，帶左一些士多啤梨、梨同埋其他手信。來自四國的士多啤梨只是400yen（約28元）但非常非常香甜，火速食晒。於是我另外再在超市買來做這個簡單的open sandwich(開放式三文治，指一片麵包上放上配料和醬汁，在北歐地區較常見。）

材料：
(1) 士多啤梨 8粒
(2) 蜜糖 1湯匙
(3) 麵包 1片
(4) 忌廉芝士 約50g
(5) 薄荷葉 （裝飾用，可省略）

做法：
(1) 先烘麵包，待涼備用。
(2) 將兩粒士多啤梨切細粒，與蜜糖拌勻後用叉子盡量壓出汁液。（或用食物處理器打成士多啤梨醬）
(3) 餘下的士多啤梨一開八備用。
(4) 組裝：先在麵包上塗上忌廉芝士。再加上士多啤梨醬。加上士多啤梨。再在上面淋餘上的士多啤梨醬。薄荷飾面。

士多啤梨的外型可愛，顏色又鮮艷，好受女仔既歡迎。不論是雪糕、蛋糕、甜品杯和飲品等都好常見到佢。我使用的這一種「女峰」甜中帶酸，加上蜜糖能補足甜味。

賣相唔錯

手信篇

香港都有的大型日本連鎖超市中所購入的士多啤梨，真的十分甜，而且質地是實淨，很新鮮。只是400yen (28元)。

梨造型的梨啫喱。打開包裝，發現有一小匙和超可愛的小便箋說明這個小梨可以用來種花！有粒粒果肉，味道如一般的日式甜點偏甜。相信雪凍後味道更適中。

最後是日本包裝的極致 - 首先有一個唔hea的不織布袋連一條唔hea的綿繩。入面是一份開二的小木籤，一份開二的梨蜜。真身是兩個小膠盒，載住三小塊「大風呂敷」黃豆粉團子。黃豆粉很香，質地幼細，是正宗日式風味。

Wordpress:

Facebook: supermarketfantasy 超級市場幻想

Instagram:

好靚

d葉食得架

氹女仔一流呀

少少都幾清新。中和甜味同埋忌廉芝士既rich~ 但唔鐘意都可以拎走

唔錯 但士多啤利 一睇就知同royal 級有段距離

想請問喺四國邊度買 黎緊5月尾去

性價比呀

某大型日本連鎖超市咋 T字頭個個係佢既自家品牌

好 麻煩晒

入嚟前以為係便利店賣嗰種兩塊方包夾士多啤梨
原來係open sandwich
但呢款望落更加正

多謝 人人都整到

好想食甜野

我都好鐘意食甜野